%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

@article{ginige2001web,
	title={Web engineering: An introduction},
	author={Ginige, Athula and Murugesan, San},
	journal={IEEE multimedia},
	volume={8},
	number={1},
	pages={14--18},
	year={2001},
	publisher={IEEE}
}

@article{murugesan1999web,
	title={Web engineering: A New Discipline for Development of Web-based Systems},
	author={Murugesan, San and Deshpande, Yogesh and Hansen, Steve and Ginige, Athula},
	journal={Proceedings of the Fist ICSE Workshop on Web Engineering (Australia)},
	year={1999},
	publisher={IEEE}
}

@mastersthesis{souza-frameweb07,
	title = {FrameWeb – A Framework-based Design Method for Web Engineering},
	year = {2007},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	author = {Souza, Vitor Estevão Silva}
}


@mastersthesis{beatriz-frameweb16,
	title = {Evolução do Método FrameWeb para o Projeto de
	Sistemas de Informação Web Utilizando uma Abordagem
	Dirigida a Modelos},
	year = {2016},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	author = {Martins, Beatriz F.}
}

@book{gamma1994patterns,
	title={Design Patterns: Elements of Reusable Object-Oriented Software},
	author={Gamma, Erich and Helm, Richard and Johnson, Ralph and Vlissides, John},
	year={1994},
	publisher={Addison-Wesley}
}

@book{falboProjeto,
	title = {Projeto de Sistemas de Software},
	author = {Falbo, R. A.},
	url = {https://inf.ufes.br/~falbo/files/PSS/Notas_Aula_Projeto_Sistemas_2017.pdf},
	pages = {135},
	year = {2017}
}

@book{resende2005java,
	title={Programação Orientada a Aspectos em Java},
	author={Resende, Antonio and Silva, Claudiney},
	year={2005},
	edition={1},
	publisher={Brasport}
}


@online{fowler-container,
	author = {Martin Fowler},
	title = {Inversion of Control Containers and the Dependency Injection pattern},
	year = {2004},
	url = {https://www.martinfowler.com/articles/injection.html},
	urldate = {2017-07-20}
}

@book{fowler-patterns,
	author = {Fowler, Martin},
	title = {Patterns of Enterprise Application Architecture},
	year = {2002},
	isbn = {0321127420},
	publisher = {Addison-Wesley Longman Publishing Co., Inc.},
	address = {Boston, MA, USA},
}

@book{bauer2005,
	title={Hibernate em Ação},
	author={Bauer, Christian and King, Gavin},
	year={2005},
	edition={1},
	publisher={Ciencia Moderna}
}

@monography{duarte2014frameweb,
	title={Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7},
	author={Duarte, Bruno Borlini},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2014},
	type={Projeto de Graduação}
}

@book{pressman2011engenharia,
	title={Engenharia de software - Uma Abordagem Profissional},
	author={Pressman, Roger S},
	edition={7},
	year={2011},
	publisher={MacGraw-Hill},
	pages={780}
}

@monography{peruch2007frameweb,
	title={Aplicação e análise do Método FrameWeb com Diferentes Frameworks Web},
	author={Peruch, Leonardo A},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2007},
	type={Projeto de Graduação}
}

@monography{prado2015frameweb,
	title={Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação utilizando o framework VRaptor 4},
	author={Prado, Rodolfo Costa do},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2015},
	type={Projeto de Graduação}
}

@monography{mai2017frameweb,
	title={Khoeus: uma plataforma de aprendizado focada
	no ensino da programação},
	author={Mai, Luiz Felipe Ferreira},
	school = {Universidade Federal do Espírito Santo},
	year={2017},
	type={Projeto de Graduação}
}

@article{gibbis1994,
	title={Software's chronic crisis},
	author={Gibbis, Wayt},
	month={September},
	year={1994},
	publisher={Scientific American}
}

@article{olsina2001,
	title={Specifying Quality Characteristics and Attributes for Websites},
	author={Olsina, Luis and Lafuente, Guillermo and Rossi, Gustavo},
	year={2001},
	publisher={Springer-Verlag London}
}

@book{sommerville2007engenharia,
	title={Engenharia de software},
	author={Sommerville, Ian},
	edition={8},
	year={2007},
	publisher={Pearson},
	pages={568}
}

@book{husted2004,
	title={Struts em Ação},
	author={Husted, Ted and Domoulin, Cedric and Franciscus, George and Winterfeldt, David},
	edition={1},
	year={2004},
	publisher={Ciência Moderna},
	pages={604}
}

@article{taligent1993,
	title={Leveraging Object-Oriented Frameworks},
	author={Taligent},
	year={1993},
	publisher={A Taligent White Paper}
}

@book{alur2003,
	title={Core J2EE Patterns: Best Practices and Design Strategies},
	author={Alur, Deepak and Crupi, John and Malks, Dan},
	edition={2},
	year={2003},
	publisher={Prentice Hall Core},
}
